申訴專員公署：部分天橋和「斷橋」閒置超過30年

申訴專員公署今日（5日）宣布完成有關閒置天橋和「斷橋」問題的主動調查，發現13條位於不同地區的幹路或道路上，共有29處閒置的行車天橋路段或接駁口出現「斷橋」的情況，當中有路段早於1981年建成，涉及的天橋路段或接駁口均閒置逾10年，有部分更超過30年。

申訴專員趙慧賢表示，有關天橋路段或接駁口被置逾多年，難免令公眾認為政府未有適切規劃和積極推展相關路段的工程，又可能已錯過發展新道路的黃金時機，建議定期召開跨部門工作會議及檢視各閒置天橋路段或接駁口的發展情況，並於有需要時諮詢當區區議會。

申訴專員公署指出，若政府因部分人的即時關注和反對而暫緩或擱置建造新的道路，待出現交通擠塞才考慮再作推展，不僅會錯失建路先機，亦將擠塞問題拖延十數載。公署建議運輸署、路政署和土拓署繼續加強游說地區人士和區議會，針對性回應持份者的反對意見。

申訴專員公署發現共29處閒置的行車天橋路段或接駁口出現「斷橋」的情況。（政府新聞處圖片）

同監狗會一樣 係象牙老虎？

同政府地空置30年一樣

補充一句

呢個申訴專員係前黑警二姐

根本有d係沿線住宅唔比起，例如沙田T4
西九龍走廊近欽州街的閒置天橋，呢條唔係起富昌而廢棄？

13條位於不同地區的閒置行車天橋或接駁口位置

地段
閒置年期

西九龍走廊近欽州街的閒置天橋 22年
沙田青沙公路(即T3號主幹路)的預留天橋接駁口 12年
沙田路近曾大屋的預留道路接駁口 36年
城門隧道公路近蔚景園的預留天橋接駁口 30年
德士古道荃青交匯處的「斷橋」 25年
竹篙灣公路(近北大嶼山公路)的預留天橋接駁口 23年
竹篙灣公路(近迪欣湖)的預留天橋接駁口 14年
雅翔道行車天橋近西區海底隧道收費亭的接駁口 22年
油麻地交匯處行車天橋的接駁口 22年
城西道行車天橋均益大廈對出的接駁口 23年
大圍車公廟路行車天橋名城對出的兩個接駁口 12年
港深西部公路(近青磚圍、亦園及福亨村)的數個行車天橋接駁口及一處閒置天橋 14年
太子道東近富豪東方酒店對出的兩條行車天橋 16年
司徒拔道山村台對上的接駁口 39年
大坑道大寶閣門外的接駁口 36年
大潭道近紅山廣場的接駁口 37年

T4路係當年居民驚影響景觀所以反對

荃灣個條由細睇到大

又提返起

太子道東個接駁口本來係通去啟德機場嘅天橋，
之後啟德重新發展好先起番條橋入去

其實個List主要都係接駁幾條路
沙田T3/4主幹道 < 區議會好似好多聲音
11號幹線 < 算吧啦，2047都未必起得成
中九龍幹線 < 已上馬
啟德發展計劃會用番太子道東兩條廢橋 < 應該起得成
城西道行車天橋均益大廈對出的接駁口 < 呢個好似本身預4號幹線延伸去香港仔，而家有機會用做明日大嶼條海底隧道接駁，如果有明日大嶼的話

所以呢份報告有好多路口都係有機會用得著，
唔係起咗就一定要用，而係當年規劃有機會起所以起定，
因為起開條橋起埋個駁口成本唔會差太多。
有d例如西九龍走廊富昌出口根本係廢棄無拆，咁都要鬧？

你有冇睇佢講咩？咪係叫政府快啲用返囉

路政準備又送錢俾中國道路建設

有啲路好似西九龍走廊落富昌出口咁
個出口位已經起晒樓，永遠都用唔得番

有啲路就仲未有起嘅需要，
好似竹篙灣公路堆接駁口咁，
竹篙灣而家除咗迪士尼外冇乜發展，
可見將來現有道路都夠應付嘅，起黎做乜

都有用既, 借比TVB拍劇集
TVB成日用呢D天橋拍劇

GTA SA SF條橋

細個第一次留意佢果陣仲問阿媽點解

依家諗住起新嘅北大嶼山公路

11號幹線可能用得番
仲有傳說中既明日大罪

鐵探惠英紅

1. 講過好多年可以改直去東京街，通州街都有位
2. 重好講，俾迪士尼同東大嶼都會搞彎晒，政府自己提過嘅第二青嶼路未嘗唔係好嘅代替方法，只係青衣CT10擱置咗。你睇佢有提起咗咁闊後海灣公路送中，但洪水橋遲遲未開工，影響埋廈村同天水圍、甚至可以講埋屯門。唔使下下等塞車先要起，經濟效益同交通表現係享受到，亦有啲係投資去 trigger development。

P1路唔係公路

上天堂用㗎

[edit] 德士古道荃灣路改善隔咗10年又要研究過去更新，當年已經預知到荃灣西站要入伙，荃灣路即使條路車流跌，改善青荃交匯處呢個路口都係值得做

九龍城富豪東方酒店對出條斷橋已經廢撚左20年

ip都唔洗check
利申 係附近住

港英時代。

有冇T4圖

成全路上面

玩cities skylines唔夠錢起落去咁

太子道東來回天橋會駁番未來啟德道路

香港發展模式，
開新地，起樓，住人，塞車，塞番十年之後就研究起橋起路，
起番十年之後先用得，可參見將軍澳

而家申訴專員個意思即係叫政府隔幾年好拎出嚟再諮詢多次
諮到肯開工為止

咁咪符合經濟效益囉

唔一樣
空置係冇做過嘢
斷橋係做咗一半唔做

其實T4一定要起
最新version係改做隧道
青沙個使用量仲係好低

新城市個 bottleneck
講真幾年後擴闊工程完成都 solve 到城隧匯合位

有冇需要先得架
當初就係想分流深水埗同長沙灣嘅車行深旺道同連翔道, 唔駛頂死加士居道嗰邊先封左個路口

諗下新界出九龍先啦
白石角果啲入左伙
吐露港就塞到仆街

附近得工廠區

黑警時代二姐定皇家警察時代？

做事方式都係似黑警，揀野做，有事就叫你投訴，拖你一年半載先覆你

所以我先講埋通州街，可以做返欽州街，而家聚魚道同海安道都唔太方便。加士居道天橋唔改建又抵死嘅。

黑警真係禍害香港

其實皇家警察都唔係咩好嘢嚟㗎咋
咪又係嗰班人升上去

anyway 條友係呢幾年先過檔

大潭個預留位冇可能用啦
81號幹線講明唔會起

[edit]

RMR2030+會睇埋，其實以前幾乎每次CTS都例牌有

原設計柴灣果邊都起晒樓

去上面住先

但佢又有做呢個

公署邀請市民在4月6日或之前，以書面方式提供資料。專員趙慧賢指，若發現機制、程序有不足，會提出改善建議，希望源頭堵截漏洞

細細個去荃灣心諗條橋做乜嘢事
係咪冧咗

STUNT JUMP FAILED
WASTED

申狗署稱：「斷橋」為藝術建築無需跟進

太子道東？

前2，3年先退

估中後曾經打算引入
記者採訪證等制度

btw呢個問題有少少奇怪
依家堆黑警高層
好多都係皇家警察年代加入

事實上都係同一班賤種

細個搭車見到都好好奇會駁去邊

荃灣條橋由細斷到大

富豪東方酒店個兩條

再嘈，即刻撥1000億拆番佢咯

會擴建做雙線，但係換來就係拆卸政府停車場
呢個係中九龍幹線工程一部份

大撚把比人霸左放貨櫃

T4起完馬鞍山或者沙田南面去城門、尖山、大埔道就唔使再行大埔公路

lm

似乎已經係最後畫面，無研究過會再起新界東縱向幹線

你唔係認為班狗掛住皇家個名就會馨香d麻？

記得18年李明逵喺中大講talk 都正正常常答人話嘅
con佢覺得14年黑警係點 佢都有屌鳩而家話事班人

不過樓上答咗我佢係呢幾年先轉去ICAC 咁可以死全家了thanks

我講錯， 係紙老虎 , 做乜咁多人照like